
\mychapter{1}{CHƯƠNG 1. GIỚI THIỆU}
\graphicspath{{./chapter1/image/}}
\section{Đặt vấn đề}
% + Có nhiều ảnh ... 
% + Người ta phải chọn ảnh đẹp bằng tay , mất thời gian 
% + Cần một phương pháp để chọn những ảnh chất lượng tốt
% + Nhiễu trong ảnh là một trong những yếu tốt ảnh hưởng tới mô hình -> lọc để train, ... 
% + Có nhiều phương pháp : full reference, half reference. But using Non-referecne  
Ảnh là một trong những loại dữ liệu phổ biến trong xã hội hiện nay: dùng để lưu lại thông tin mà người dùng cần phục vụ các mục đích khác nhau như trao đổi thông tin cho nhau, ... vì thế dữ liệu về ảnh ngày một tăng. Dữ liệu ảnh được sử dụng hàng ngày trong cuộc sống, trên các tờ báo lớn, các phóng viên phải đi chụp hàng ngàn bức ảnh để cập nhật các tin tức về mọi lĩnh vực cho mọi người, hay người dùng cá nhân chụp hàng chục bức ảnh để có được những bức ảnh vừa ý nhất, và còn rất nhiều trường hợp cần chọn lọc ảnh như thế nữa. Hơn nữa, với sự phát triển của kĩ thuật học sâu, các vấn đề liên quan đến dữ liệu ảnh có thể được xử lý bằng phương pháp này với độ chính xác cao, nhưng dữ liệu nhiễu có thể ảnh hưởng ít nhiều đến hiệu suất của một mô hình. \par 
Hiện nay việc chọn lọc ảnh đẹp, có chất lượng tốt vẫn được người dùng chọn lọc thủ công. Việc này tốn rất nhiều thời gian và công sức và hơn nữa hiệu suất có thể không cao khi phụ thuộc vào một hoặc một vài sự nhìn nhận của người chọn. Bên cạnh đó, theo \cite{noiseaffectmodel}, các mô hình học sâu nhạy cảm với các loại nhiễu như mờ ảnh, nén ảnh hoặc thêm nhiễu cộng ... bằng việc thí nghiệm với bốn mô hình: Caffe Reference Model, VGG-CNN-S, VGG-16, GoogleNet trên tập dữ liệu ImageNet. \par
% Và tác giả còn nói rằng việc tăng bộ dữ liệu bằng cách thêm các ảnh nhiễu vào có thể cải thiện hiệu suất của mô hình đối với bộ dữ liệu nhiễu nhưng sẽ giảm đối với bộ dữ liệu tốt, hơn nữa việc này làm tăng thời gian huấn luyện. \par 
Có nhiều phương pháp để đánh giá chất lượng ảnh như đánh giá ảnh có tham chiếu (FR-IQA), đánh giá ảnh dựa trên một phần tham chiếu (RR-IQA). Phương pháp FR-IQA sẽ nhận đầu vào là ảnh biến thể và ảnh gốc sau đó đánh giá ảnh bị biến thể này, phương pháp NN-IQA thì dựa vào một phần ảnh gốc để đánh giá ảnh đã bị biến thể . Cả hai phương pháp này đều yêu cầu đầu vào là ảnh gốc, tức là ảnh chưa bị làm biến thể. Điều này rất không khả thi đối với các ứng dụng thực tế khi rất nhiều ảnh đầu vào bị nhiễu nhưng không có ảnh gốc của nó. Khóa luận này sử dụng phương pháp đánh giá ảnh không tham chiếu (NN-IQA) để đánh giá ảnh, phương pháp này không cần đầu vào là ảnh gốc để đánh giá ảnh bị biến thể.\par 
\include{./chapter1/chapter1_2_problem_define}
\include{./chapter1/chapter1_3_problem}
\section{Bố cục khóa luận}
Khóa luận chia thành 5 phần cụ thể như sau: \par 
\textbf{Chương 1: Giới thiệu. }Chương này giới thiệu tổng quan về khóa luận.\par 
\textbf{Chương 2: Các nghiên cứu liên quan đến khóa luận.} Chương này bàn luận đến những lý thuyết, các nghiên cứu hay các hệ thống có liên quan tương tự được tham khảo. \par 
\textbf{Chương 3: Ảnh hưởng của nhiễu tới hiệu suất nhận dạng. } Chương này bàn luận đến những thí nghiệm liên quan đến những thử nghiệm về nhiễu ảnh hưởng tới mô hình nhận dạng.\par
\textbf{Chương 4: Mô hình đánh giá chất lượng ảnh.} Chương này bàn luận đến việc xây dựng mô hình đánh giá chất lượng ảnh phù hợp với bài toán thực tế. \par 
\textbf{Chương 5: Thực nghiệm, đánh giá và triển khai ứng dụng. }Chương này đề cập đến các thử nghiệm và đánh giá kết quả thu được. Cuối cùng là triển khai mô hình đánh giá chất lượng lên thiết bị di động.\par
